<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://yunyat.cloud</id>
    <title>上善若水 • Posts by &#34;暑假工&#34; tag</title>
    <link href="http://yunyat.cloud" />
    <updated>2023-06-28T09:26:18.000Z</updated>
    <category term="Linux" />
    <category term="原创" />
    <category term="电脑技术" />
    <category term="SSH" />
    <category term="Docker" />
    <category term="harbor" />
    <category term="可道云" />
    <category term="markdown" />
    <category term="mermaid" />
    <category term="测试" />
    <category term="hexo" />
    <category term="2023" />
    <category term="年度总结" />
    <category term="记录" />
    <category term="暑假工" />
    <category term="python" />
    <category term="selenium" />
    <category term="java" />
    <category term="junit" />
    <category term="JavaScript" />
    <category term="JSON" />
    <category term="MySQL" />
    <category term="lambda表达式" />
    <category term="java线程" />
    <category term="javafx" />
    <category term="Java" />
    <category term="servlet" />
    <category term="集合" />
    <category term="shell" />
    <category term="Git" />
    <category term="maven" />
    <category term="游戏" />
    <category term="我的世界" />
    <category term="Hexo" />
    <category term="教程" />
    <category term="cAdvisor" />
    <category term="Prometheus" />
    <category term="Grafana" />
    <category term="破解" />
    <category term="Typora" />
    <category term="xmind" />
    <category term="思维导图" />
    <category term="Ubuntu" />
    <category term="分享" />
    <category term="frp" />
    <category term="计算机" />
    <category term="mybatis" />
    <category term="mybatisplus" />
    <category term="springboot" />
    <category term="spring" />
    <category term="ResponseEntity" />
    <category term="springmvc" />
    <category term="spring注解" />
    <entry>
        <id>http://yunyat.cloud/miscellaneous/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%89%93%E6%9A%91%E5%81%87%E5%B7%A5%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%8E%86/</id>
        <title>记一次打暑假工的经历</title>
        <link rel="alternate" href="http://yunyat.cloud/miscellaneous/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%89%93%E6%9A%91%E5%81%87%E5%B7%A5%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%8E%86/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;一切的不顺，全都来之于能力的不足&lt;/p&gt;
&lt;a id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;h4 id=&#34;前言&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#前言&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 前言&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;​	相信很多人跟我一样，都想在两个月长的暑假里去找点零活干，好为自己挣点零花钱。说实话，感觉现在的暑假工越来越不好找了，我就是被坑了很多次之后才不得不向现实妥协（没办法，我可不想在家里再玩两月，所以只能找一个勉强能看的过去的地上班）&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h4 id=&#34;经历&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#经历&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 经历&lt;/h4&gt;
&lt;h5 id=&#34;第一次被骗&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#第一次被骗&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 第一次被骗&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;​	说实话，在武汉的这三四天，我坐了最少六七十站的地铁了（属实给我整吐了），记得第一次找到的工作是去中百罗森当店员，当时我还是比较开心的，毕竟这年头找个工作不容易（因为我是不想进厂的，那死亡流水线属实干不来），但是让我万万没想到的是，已经快离校了，它给我整一个只招 22 岁的（🌿，太艹了）。没办法，只能重新找了，第二个是进厂，记得是一个格力的厂子，是通过中介找的，当时我室友是想去的，我不大愿意，当时距离离校只有一天左右，也没有其他的选择了（当天晚上我和我室友在网上疯狂投简历，真的不想进厂 [倒]），到第二天上午的时候，我们投的简历终于有人回了（当时我真的是感动的不行，因为终于不用进厂了）。当天我们就去面试了（其实是找中介），顺利通过，我在网上找的是图书仓库的分拣员，一开始的时候我还抱有很大期望，但是有句话叫希望越大失望越大，我的这次经历就很好的印证了这句话，当时那个地方有一堆人，看到这么多人的时候我就感觉有一点不妙，果然，后面那中介就让我们去里面的一个房间看去哪个地方，结果等我们过去一看，踏么的全是厂，当时我就妈卖批，就不该信这个中介的。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;第二次被骗&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#第二次被骗&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 第二次被骗&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;​	随后又有一个朋友找到了一个话务员的事，是替补习班招生的，于是我们只能从光谷广场跑到江岸区去找那个话务员，一开始面试的时候说的好好的，说有七天试用期，然后说如果试用期有人被淘汰了，其他人被录用了，被录用的不能全部一起跟着被淘汰的人一起走，我们当时也答应了，然后就是解决住的问题，当天晚上我们找了一个旅店是 30 块钱一晚上的便宜旅店，当时我们从地铁站出来之后已经是筋疲力尽了，毕竟拖着个行李跑了一整天，没累趴下已经算是万幸了，那个酒店的定位离我们出的地铁站口有个大概一公里的距离，当时我们是真的不想动了，于是便叫了一辆网约车，到达目的地定位之后打电话给那个客服，结果他告诉我定位有偏差？？？我心里直接一万头草泥马，当真是把他们祖上十八代都问候了一遍，因为那个旅馆的实际定位是在我们出地铁口不远的地方，而我们就相当与打网约车的钱白花了，淦 @#！！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	在我们历经十几分钟的路程之后，终于到了旅馆里，刚准备休息下又尼玛来了一个 “好消息”，那个话务员的面试的人发消息说只要一个人，其他的人都不要。得，又被骗了呗，直接无语死，浪费我大半天时间，结果就给我来个这？&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;第三次被骗&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#第三次被骗&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 第三次被骗&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;​	没办法，只能继续在网上找了，因为我们不可能在武汉逗留很长时间的，时间和精力都不允许，大概过了一个多小时，在网上投的又一个简历有了回应，是一个零食店的，从这开始就是我们不幸的开端，那个招聘的说要办一个健康证，要三十块钱，当时我们本来是不信的，但是我们也别无选择了，根本没有多余的时间去消耗，况且也只是三十块钱而已，于是我们三个人一人转了三十一共九十过去，他让我们留一个能接短信的手机号，第二天下午一两点会有短信通知我们面试地方，我们信了，其实从理性的角度来说，是不应该相信的，但是我们还是心存一丝侥幸吧，选择了相信，当时我朋友在跟我一个同学打电话，我那个同学说他被中介骗了 140 块，当时我们还使劲的嘲笑他，可是报应来得是如此之快，在第二天的时候，我们在汉口火车站地铁站里等到了一点多，但是还是没有短信来，直到两点多的时候还是没有短信来，我们终于死心了，但是我还是不甘心，因为是在 boss 直聘上找的，它那个上面是有那个注册地址的，于是我准备过去跟他们理论理论，反正也不远，当时我的想法就是，哪怕我花 50 块钱的车费，我也要过去找你理论，虽然只是被骗了 30 块钱，但是我就是不甘心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	说做就做，我们直接坐地铁去那个定位的地方，到的时候已经是三点多了，因为那上面只有一个比较模糊的地址，于是我们准备去问一下，结果一问才知道，根本没有这个地，虽然我们已经做好了白跑一趟的准备，可是真的没找到还是有些不爽，这真的是我一生之耻啊，我唯一被骗的钱就是这三十块，玛德。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;第四次被骗&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#第四次被骗&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 第四次被骗&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;​	 在所有的事情都尘埃落定之后已经是四五点钟了，这个时间点已经什么都做不了，没办法，只能先找个旅馆住着，在美团上找了一个五十块钱的旅店，住了一晚上之后，我朋友的朋友跟我们说有一个日结的事，问我们做不做，当时我们想着做一下也不是不行，毕竟出来用了这么多钱，回一点血也可以。于是我们拖着行李坐了半个小时的地铁，到了金银湖地铁站，我们刚出地铁口，正准备问具体在哪呢，我朋友的那个朋友就直接发消息说人满了，不要人了，真是气的我差点一口气没缓过来，我 TM 拖着行李坐了半个小时的地铁，结果你跟我说人满了，真是吐了，如果我没有带行李，那就算坐两个小时的地铁也无所谓，但是我提着大包小包的，直接人麻了。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;终章&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#终章&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 终章&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;​	当时出地铁站已经是下午一点多了，再回去找别的事也来不及了，所以又在美团上找了一个三十多的旅馆，在晚上我们讨论了一下，都不想再到处跑了，最终决定稳妥一点，就直接来面试地铁安检了，来这之后还好没被骗，不然真的要心态炸裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	在地铁安检我感觉唯一不好的就是有时候要住站，因为它是分为早班和晚班的，早班是上午六点多上到下午两点，而晚班是下午两点上到晚上十一点多，一般来说是一个晚班和一个早班连起来上的，而住站顾名思义，就是晚上住地铁站里，那条件可真算不上好，因为是晚上十一点多下班，稍微搞个什么就十二点了，然后第二天起来上早班，就是说要五点多就起来，然后上到下午两点下班，也就是说你只能睡四个多小时，我上班的时候真的怕自己啥时候就猝死了（难怪他们面试的要看体检报告的心电图，毕竟只能睡四个多小时…）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;后记&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#后记&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 后记&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;​	身为过来人，我给想在武汉找暑假工的一些兄弟一点建议，那就是千万千万别在武汉找暑假工，真的，就像我一个朋友说的一样，武汉就是一个小缅甸，到处都是骗子和中介，中介全部都是一窝的，所以找暑假工最好是去外地找。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;END&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="原创" />
        <category term="记录" />
        <category term="暑假工" />
        <updated>2023-06-28T09:26:18.000Z</updated>
    </entry>
</feed>
